英國包機撤僑受阻 英國人中國籍妻子不准登機

因應武漢肺炎疫情肆虐，據《BBC》及英國衛報報道，英國原定今日（30日）從武漢包機撤僑，將約 200 名英國公民送返英國，但鑑於有關航班未獲得中國官員許可，未能如期起飛。英國外交部表示，正在進行緊急工作，「盡快」安排班機撤僑。英國傳媒指，中國不允許雙重國籍持有人通過撤僑方式離開中國，有英國人的中國籍妻子回國過年，但中國當局指持有中國護照，因此不能登機。

據《BBC》報導，英國原本安排了專機撤僑，計劃於今日（30日）上午抵達英國牛津郡的布萊茲諾頓皇家空軍基地（ RAF Brize Norton in Oxfordshire），所有的乘客需要在那裹接受 14 天的隔離，但鑑於有關航班未獲得中國官員相關的許可，因此未能如期起飛。報導引英國外交部消息指，許多其他國家的撤僑航班亦未能按計劃起飛，英國正和中國當局各級官員密切聯繫。

另據英國衛報及 BBC 報導，由於中國不承認雙重國籍，中國不允許雙重國籍持有人通過撤僑方式離開中國，令不少的英國家庭陷入進退兩難的困局。

一名 42 歲會計師Sindy Siddle，自 2008 年取得英國永久居留簽證，早前與英國丈夫和女兒到武漢過農曆新年，隨後武漢「封城」，她的丈夫和女兒可以登上返英的航班，以撤僑方式離開，但她被告知因為她持有中國護照，因此不能登機（圖左）。

另一名 31 歲英國婦女 Natalie Francis，其三歲的兒子同樣因為持有中國護照不允許撤離中國（圖右）。報道指，英國已就雙重國籍問題於 1 月 28 日向中方交涉。

係我就即刻燒佐本支那護照

抵撚死

日日150就話要比人家庭團聚，而家又唔比人家庭團聚

首先你都係一個中國人

借位

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！
一齊收港共支共皮

沈旭暉高汁分析 點光復香港

打死都扮日本/越南/秦國藉 出佐境先算

扮唔識中文

娶大陸西

各位被狗咬記得向狗咳幾聲，順便向狗眼部吐痰

奶共奶支那西奶得咁開心丫嗱

嘩第日班離地l大獲
一揸香港特區護照就俾中國管
你揸幾多本passport都無用

鬼佬同第二個女人生

超級傳播者當然不可登機啦！

CUT特區護照！

Push

咁都屌得落

條英國佬對眼係咪有問題, 支那婆嚟講呢件豬西級村姑喎

重口味到咁

口裡愛国，Body卻很誠實

我識得有個朋友美國護照，竟然為左方便去蛾羅斯玩有免簽而搞左本特衰
而家唔知有冇去入境處退返本特衰比佢喇

咁個老公留低囉

又係d貪多樣野的on9，好心拎左外國藉就取消支那藉啦

其實一1早已經係

其實你如果有其他國家國藉可以取消，貪心覺得多樣野好

以為男人

支國咁做為咩？ 威脅外國要佢地幫手？

中國大陸人本身有外國護照,正常情況下就會被取消中國國籍
佢九成又係貪方便食兩家茶禮,繼續用中國護照入境,而唔係用英國護照攞簽証入境中國啦

真愛

係架，所以一拎到外國護照就算係泰國菲律賓都好都唔該第一時間取消支那國藉

你當支那識別流架？
D支人移咗民又死攬住個支那籍，又要去支那

佢棚牙中左啦，點比上機呀

鬼佬審美觀真係唔明

中國式陰道

真心相愛

棚牙幾時跌出黎

鬼佬口味

今次做得好

用軍機撤僑啦 , on 撚鳩

抵啦

真係唔識嫁喎，支那唔比有雙重國籍，啲支那人唔放棄支那國籍就唔好拎外國國籍啦

要家庭團聚就死返支那

個英國佬咁都屌得落 真係痴撚線

想食兩家茶禮

到底有冇鬼佬娶過靚既亞洲女見親個個唔係異型嘴就一字鳳眼

棚牙好L恐怖

首先是中國人

唔係大家都當公廁咁用嘅咩
估唔到真係有憨鳩仔娶

支那國藉好似冇得取消

其實可以
不過一定會畀人捉入房打懵仔針
之後畀啲官去催眠佢去做spy咁解

點解啲支那人移咗民都要留住個支那籍比著係我一撚定即刻去取消

我今次撐支共喇

唔好走
生為中國人死為中國魂

正想講, 正路黃白混血多數樣衰, 未見過混得靚嘅, 更莫講個支那女人咁撚樣衰

依d時候真係好難搞

唔講佢國藉 當係其他地方唔同國藉

大家會點做？ 為左仔女安全扔低老婆
定成家人一齊同生共死？

個老婆的確係極級樣衰又爆牙，但配完基因件混血小妹妹幾靚女

係時候發起燒護照行動
無國籍人民!!!
簡稱地球人!!!!

黃白先靚
又keep得耐 又有混得好
日本好多混血 個樣化裝 做鬼妹又得 做日本妹又得

攞中國藉真係搵自己笨

Sorry自膠，個女冇中國護照

bye

咁撚重口味

真係抵撚死

呢個好似係有永居冇BC

把口合唔埋D人

細菌好易入到去

唔俾上機都好合理啫

好重口味....

個女好似幾靚

哎喲

真心抵撚死

其實外國政府派人派飛機過嚟接走啲人，減輕疫區裏面嘅生活壓力，少個人少把口食飯，又唔需要你操心檢疫措施，應該係請佢走都嚟唔切。

除咗要顧及天朝面子防止其他國民心理不平衡之外，諗唔到有乜嘢理由要拒絕外國派包機接走外國人嘅中國籍配偶。

就咁燒好似唔得

死開啦衰婆

之前好似有po講過話可以

但我見美國嗰啲好撚柒

好心啦，又想奶共又想做外國人

抵撚死 想食兩家茶禮？

底死，食兩家茶飯

睇新聞哩家人已經上機啦

用自己眼界去睇世界其實係好膚淺既事
人地鬼佬鬼妹個個都輪廓分明
睇都睇到厭啦
佢地先識村姑果種韻味

可以
只要有第二國公民身份就得

如果老母係白人咪靚囉

抵啦 唔捨得強國榮耀 今次一鋪清袋

好彩個女似老豆

BNO有冇得退中國藉
求強行脫中國藉既方法

啱 取消咗先算

唔係 取消咗中国籍就得

頂 agger
個女幾靚，唔知係咪隔代遺傳

日落帝國繼續做支那隻狗啦

居英權bc都冇得退....英國好麻L煩

啱 有外國國籍巴絲記住取消特區護照

支那出世既，可能一世都取消唔到
睇下桂民海

鬼佬正常人類樣應該睇到厭，係咪搵隻豬結婚

你睇真啲棚牙肉

係囉 點解我仲熟国籍法過佢

應該都係啦
中國護照入 好難用英國護照出

移咗民又要keep中國籍食兩家茶禮嗰啲直頭係世界毒瘤
強加國籍就冇得講啫

你盲撚左？
圖入面咪人型豬囉

我會為仔女好 同仔女上機先

當然 唔放棄鄰国籍=玩嘢

其實支那政府真係好賤好唔人道
唔承認人國籍
都無權利限制公民出境自由
國民鐘意去邊上咩飛機關佢政府燃事
支那人唔推翻呢個極權，自己攞來

輕輕一推 重點

我就唔敢中國境內燒護照

咁又未必 黃白混血多數靚
如果樣衰既一定係老豆老母問題

最樣衰既係黃黑混血 力架啲基因要混白人先救到少少

可能為左配種做鬼父啫

個女混得靚呀

沒有
之前睇過你冇其他國藉
可以bno轉bc

英國俾上 但中國唔俾

香港人嘅支那籍係世界上最難取消嘅國籍
不過你話自己要做外國公務員就ok

溝左外國基因個女即刻靚咁多嘅

點解無人真心相勸，叫佢整好地

好難取消

鬼佬鐘意玩排牙肉?

其實係有D抵死嘅，一早放棄大陸籍已能解決間題，唔承認雙重國藉唔係今日嘅事

英國仲理佢

想食兩家茶飯抵死啦

放棄咗支那籍就係真正外國人
咁支那人又鍾意返支那 咁就要visa
仲連戶籍都冇埋

250蚊，申請退中國藉
D 大陸粉蛆成日叫理性D嘅人交250蚊

人地認真起上黎既電腦有晒record

但係會唔會影響香港人嘅身分？ 仲可唔可以免費讀書

有外國籍都唔比除消中國籍？

佢個女雖然已經cool 緊牙但都見到露牙肉

生生世世中國人之桂民海

香港出世個身份證就一世架啦，馬英九都有身份證仲係度

煩撚到仆街

GOODJOB

支那海關：你撚完洋腸仲想走！

走,你以為走得甩咩,返入去受啦

但生出黎個女 cute到

好人好者點會雙重國籍

永久居留係PR 而唔係居民Citizen喎
有好多中國人都費事煩 所以拎居留權唔入藉
而家抵撚死

真係諗唔明點解

應該啦

唔脫支抵死

同識唔識中文無關喎
依家係話有中國護照
即係國藉係中國
唔知可唔可以即場放棄中國國藉呢?

X2 仲要現時封城補拎唔到

此山是我开,此树是我栽,要想从此过,留下买路财

你以為佢老公做咩娶佢？

兩本
中國生意佢出名 老公做

費事啲冇得走嘅人鼓噪